---
layout: page
title:  Muddessir
description: Sûre
excerpt: "74'ncü Sûre"
modified: 2017-08-29T17:50:00564948 17:00
encoding: UTF-8
tag: 
 - Muddessir
---

## 74 Muddessir Sûresi

**(1)** Ve Ey örtüsüne bürünen
**(2)** kalk ve uyar
**(3)** ve Rabbini tekbir et
**(4)** ve elbiseni temizle
**(5)** ve pislikten kaçın
**(6)** ve verdiğini çok bularak başa kakma
**(7)** ve Rabbin için sabret
**(8)** Sur’a (boruya) üflendiği zaman
**(9)** işte o gün çetin bir gündür
**(10)** kafirler için kolay değildir
**(11)** beni yalnız bırak ve tek olarak yarattığım adamı 
**(12)** ve ona mal verdim uzun boylu
**(13)** ve göz önünde oğullar
**(14)** ve kendisine bir döşeyişle döşedim
**(15)** sonra daha da artırmamı hırsla ister
**(16)** Hayır çünkü o bizim ayetlerimize karşı bir inatçı oldu
**(17)** onu dimdik bir yokuşa sardıracağım
**(18)** zira o düşündü ölçtü biçti
**(19)** kahrolası nasıl da ölçtü biçti
**(20)** sonra kahrolası nasıl ölçtü biçti
**(21)** sonra baktı
**(22)** sonra surat astı kaşlarını çattı
**(23)** sonra arkasını döndü ve böbürlendi
**(24)** sonra bu rivayet edilip öğretilen bir büyü(den) başka bir şey değildir dedi 
**(25)** bu bir insan sözü(nden) başka bir şey değildir
**(26)** Onu Sekar’a sokacağım
**(27)** ve sen nereden bileceksin? Sekar’ın ne olduğunu
**(28)** geriye bir şey komaz ve ne de bırakmaz
**(29)** insanı yakar kavurur
**(30)** üzerinde  on(dokuz) (on)dokuz vardır
**(31)** Ve biz meleklerden başkasını cehennemin muhafızları yapmadık ve kalblerinde hastalık bulunan kimseler ve kafirler bu misalle Allah ne? demek istedi desinler diye ve Kitap verilmiş olanlar ve inananlar kuşkulanmasınlar ve inananların imanı artsın diye ve kendilerine Kitap verilmiş olanlar iyice inansın diye inkar edenler için onların sayısını bir sınavdan başka bir şey yapmadık böylece Allah dilediği kimseyi şaşırtır ve dilediği kimseyi doğru yola iletir ve Rabbinin ordularını O’ndan başkası bilmez ve bu insanlara bir uyarı(dan) başka bir şey değildir
**(32)** Hayır Aya andolsun 
**(33)** ve dönüp gitmekte olan geceye
**(34)** ve ağardığında sabaha
**(35)** Şüphesiz ki o büyüklerden biridir
**(36)** insanlar için uyarıcıdır
**(37)** sizden ileri gitmek veya geri kalmak dileyen kimseler için
**(38)** Her can kazandığıyle rehin alınmıştır
**(39)** yalnız sağın adamları hariçtir
**(40)** Cennetler içinde soruyorlar
**(41)** suçluların
**(42)** sizi yakıcı ateş içine sürükleyen nedir?
**(43)** Dediler ki biz namaz kılanlardan olmadık
**(44)** ve yoksula yediren değildik
**(45)** ve biz boş şeylere dalanlar ile birlikte dalardık
**(46)** ve biz ceza gününü yalanlardık
**(47)** nihayet bize ölüm gelip çattı
**(48)** Artık onlara şefa’atçilerin şefa’ati fayda vermez
**(49)** Onlara ne oluyor ki? öğütten yüz çeviriyorlar
**(50)** Sanki onlar kaçan yaban eşekleri gibidir
**(51)** aslandan ürkmüş
**(52)** Hayır onlardan her kişi kendisine açılan sahifeler verilmesini istiyor
**(53)** Hayır bilakis onlar ahiretten korkmuyorlar
**(54)** Hayır muhakkak o bir ikazdır
**(55)** Dileyen kimse onu düşünür öğüt alır
**(56)** ve onlar Allah dilemesi dışında öğüt almazlar O’dur ehli takva ve ehli mağfiret

![74Muddessir]({{ sitebaseurl }}/assets/images/ayrac-muhurpng)
